\abstractUkr


Цей бакалаврський проект спрямований на розробку веб-додатку з використанням Python та Django, який буде знаходити найшвидші та найкоротші маршрути для громадського транспорту на основі даних розкладу його  руху. Проект поділено на 2 частини: data-engineering та розробку веб-додатку. Основна цієї частини проекту зосереджена на розробці самого веб-додатку, а також інтеграції з data-engineering частиною.

Розроблений проект є актуальним у сучасному суспільстві, оскільки забезпечує вирішення проблеми пошуку ефективних маршрутів громадського транспорту, що може заощадити час та гроші пасажирів. Проект використовує Python та Django, які є широко використовуваними технологіями у розробці веб-додатків.

Основними завданнями проекту є розробка зручного веб-додатку, який використовує дані розкладу для пошуку найкоротших та найшвидших маршрутів громадського транспорту. Проект також буде спрямований на впровадження адаптивного дизайну за допомогою використання Bootstrap.

Таким чином, цей бакалаврський проект буде зосереджений на розробці веб-додатку з використанням Python, Django та Bootstrap, який надаватиме користувачам ефективні маршрути громадського транспорту на основі даних розкладу.

Ключові слова: прокладання маршрутів, громадський транспорт, Python, Django, веб-застосунок.


\abstractEng


This bachelor's project is focused on developing a web application using Python and Django that will find the fastest and shortest routes for public transportation based on its schedule data. The project is divided into 2 parts: data-engineering and web application development. The main part of this project is focused on the development of the web application itself, as well as integration with the data-engineering part.

The project is relevant in modern society, as it provides a solution to the problem of finding efficient public transportation routes, which can save passengers time and money. The project uses Python and Django, which are widely used technologies in web application development.

The main objectives of the project are to develop a user-friendly web application that uses schedule data to find the shortest and fastest public transportation routes. The project will also focus on implementing responsive design through the use of Bootstrap.

Thus, this bachelor's project will focus on developing a web application using Python, Django, and Bootstrap that will provide users with efficient public transportation routes based on schedule data.

Keywords: route planning, public transport, Python, Django, web-application.