\section{Загальний огляд програм для прокладаня транспорту}
\label{sec:existing-sulutions}

В останні роки, зі збільшенням щільності населення та заторів на дорогах у містах, пошук найкоротших та найшвидших маршрутів для громадського транспорту став більш важливим, ніж будь-коли. В Україні існує кілька програмних додатків, які пропонують рішення для пошуку транспортних маршрутів на основі розкладу, причому деякі з них навіть дозволяють невеликим компаніям додавати власні маршрути. Ось деякі з них:


\begin{itemize}
  \item Moovit --- популярний транспортний додаток, який в режимі реального часу надає інформацію про автобуси, трамваї та тролейбуси в більш ніж 100 містах по всьому світу. Додаток дозволяє користувачам планувати свої маршрути, знаходити найкращі варіанти пересування та відстежувати час прибуття транспорту[1].

  \item Easyway --- це транспортний додаток, який пропонує послуги, подібні до Moovit, але з фокусом на менші міста. Додаток дозволяє користувачам планувати свої маршрути, знаходити найкращі варіанти транспорту та відстежувати час прибуття транспорту. Easyway також дозволяє невеликим компаніям додавати власні маршрути в додаток, що робить його корисним інструментом як для перевізників, так і для пасажирів[2].

  \item GraphHopper ---  це механізм маршрутизації, який надає алгоритми та інструменти для планування, навігації та оптимізації маршрутів у логістиці та транспорті. Платформа з відкритим вихідним кодом пропонує настроювані рішення маршрутизації для різних видів транспорту[3].

  \item OpenTripPlanner --- це програмне забезпечення для планування поїздок з відкритим вихідним кодом, яке дозволяє користувачам знаходити найкращі маршрути та варіанти транспорту для своїх подорожей. Його можна налаштувати та інтегрувати з іншим програмним забезпеченням і додатками, щоб запропонувати безперебійні рішення для планування поїздок[4].

\end{itemize}

Нижче кожне з існуючих рішень буде розглянуто більш детально.

% Subsections
\input{content/chapters/1-subject-area/sections/1-existing-solutions/1-moovit-subsection.tex}

\input{content/chapters/1-subject-area/sections/1-existing-solutions/2-easyway-subsection.tex}

\input{content/chapters/1-subject-area/sections/1-existing-solutions/3-graphhopper-subsection.tex}

\input{content/chapters/1-subject-area/sections/1-existing-solutions/4-otp-subsection.tex}