\subsection{Остаточний вибів фреймворку}
\label{subsec:final-choice-subsection}

На основі детального аналізу різних мов програмування та фреймворків для веб-розробки можна зробити висновок, що Django є найкращим вибором веб-застосунку, що розроблюється. Django - це потужний і надійний веб-фреймворк, який пропонує безліч переваг для розробки веб-додатків.

Однією з ключових переваг Django є його прихильність архітектурному шаблону Model-View-Controller (MVC), відомому в Django як Model-View-Template (MVT). Цей шаблон сприяє чистій організації коду і розділенню завдань, що полегшує підтримку і розширення програми з часом.

Django також вирізняється вбудованим адміністративним інтерфейсом, який дозволяє легко керувати та налаштовувати моделі даних додатку. Ця функція економить час і зусилля розробників, надаючи готове рішення для обробки CRUD-операцій (створення, читання, оновлення, видалення) над записами бази даних.

Крім того, шар ORM (об'єктно-реляційне відображення) Django абстрагує базову базу даних, дозволяючи розробникам працювати з записами бази даних за допомогою коду Python замість написання SQL запитів. Це спрощує роботу з базою даних і сприяє повторному використанню коду.

Ще однією перевагою Django є його сильний акцент на безпеці. Він включає в себе численні заходи безпеки, такі як захист від поширених веб-уразливостей, таких як міжсайтовий скриптинг (XSS) і підробка міжсайтових запитів (CSRF). Система автентифікації та авторизації Django також надає надійні можливості управління користувачами, гарантуючи безпеку та захист вашого додатку.

Крім того, Django має велику та активну спільноту, яка сприяє постійному вдосконаленню фреймворку. Це означає доступ до вичерпної документації, навчальних посібників та широкого спектру сторонніх пакетів і бібліотек, які можуть ще більше розширити функціональність вашого додатку.

Таким чином, Django пропонує комплексний і багатофункціональний фреймворк, який вирізняється масштабованістю, організацією коду, безпекою та підтримкою спільноти. Враховуючи потужність і хорошу зарекомендуваність, Django є чудовим вибором для створення веб-додатку.