\section{Вибір бази даних}
\label{sec:frameworks}

Вибір відповідної бази даних відіграє вирішальну роль у розробці надійного та ефективного сервісу пошуку маршрутів. База даних слугує основою для зберігання та управління великою кількістю даних, необхідних для планування маршрутів, включаючи інформацію про транспортні мережі, розклади та географічні дані. Прийняття обґрунтованого рішення щодо системи баз даних має важливе значення для забезпечення оптимальної продуктивності, масштабованості та надійності сервісу пошуку маршрутів.

Одним з ключових аспектів, який слід враховувати при виборі бази даних, є її здатність обробляти складні просторові та реляційні дані. Сервіс пошуку маршрутів часто має справу зі складними мережевими структурами, такими як транспортні мережі з безліччю взаємопов'язаних вузлів і ребер. Тому система баз даних з підтримкою просторових типів даних і просторової індексації може значно підвищити ефективність просторових запитів і операцій на основі графів. Це дає змогу швидше розраховувати маршрути та знаходити відповідні дані, що забезпечує безперебійну роботу користувачів[14].

Масштабованість - ще один важливий фактор, який слід враховувати. Оскільки популярність сервісу пошуку маршрутів зростає, а обсяг даних збільшується, обрана база даних повинна бути здатна впоратися зі зростаючими вимогами без шкоди для продуктивності. Горизонтальне масштабування, що досягається за допомогою таких технологій, як шардінг або реплікація бази даних, може розподілити робоче навантаження між декількома серверами і забезпечити безперебійну роботу навіть при великому користувацькому трафіку. Крім того, можливість динамічно додавати або видаляти вузли бази даних може сприяти плавному масштабуванню без переривання роботи сервісу.

Цілісність і узгодженість даних мають першорядне значення для сервісу пошуку маршрутів. База даних повинна забезпечувати надійні механізми для перевірки даних, контролю паралелізму та управління транзакціями. Це гарантує, що дані залишатимуться точними, надійними та узгодженими навіть у сценаріях, коли кілька користувачів одночасно отримують доступ до бази даних і змінюють її. Відповідність стандарту ACID (Atomicity, Consistency, Isolation, Durability - атомарність, узгодженість, ізоляція, довговічність) та підтримка оптимістичних або песимістичних механізмів блокування є важливими характеристиками для підтримки цілісності даних у висококонвергентному середовищі.


\input{content/chapters/2-implementation-methods/sections/3-databases/1-postgresql-subsection.tex}

\input{content/chapters/2-implementation-methods/sections/3-databases/2-mysql-subsection.tex}

\input{content/chapters/2-implementation-methods/sections/3-databases/3-mongodb-subsection.tex}

\input{content/chapters/2-implementation-methods/sections/3-databases/4-final-choice-subsection.tex}