\subsection{Citymapper}
\label{subsec:citymapper-subsection}

Citymapper -- популярний транспортний додаток, який надає користувачам інформацію в режимі реального часу та варіанти планування маршрутів для різних видів транспорту. Він доступний у понад 80 містах світу.

Однією з головних переваг Citymapper є його зручний інтерфейс, який дозволяє користувачам легко вводити пункт призначення та переглядати різні варіанти маршрутів, орієнтовний час у дорозі, а також оновлення в режимі реального часу про затримки та перебої в роботі транспорту. Додаток також пропонує персоналізовані функції, такі як можливість зберігати часто використовувані місця та маршрути, а також кнопку "Go", яка швидко розраховує найшвидший маршрут на основі поточного місцезнаходження користувача.

Citymapper має доступ до широкого спектру транспортних даних, включаючи дані про транзит у реальному часі від місцевих транспортних служб, дані про поїздки на попутках від таких провайдерів, як Uber і Lyft, та дані про велопрокат від таких провайдерів, як Lime і JUMP. Це дозволяє додатку надавати точну та актуальну інформацію про час у дорозі, розклад руху транспорту та іншу важливу транспортну інформацію.

З точки зору покриття в Україні, Citymapper наразі доступний лише в Києві. Однак широке покриття додатку в інших великих містах світу свідчить про те, що він має потенціал для розширення в інших містах України та надання цінної транспортної інформації користувачам у менших містах.

Загалом, Citymapper -- це потужний та зручний транспортний додаток, який пропонує широкий спектр функцій та доступ до різноманітних наборів транспортних даних. Його доступність у Києві та інших великих містах світу робить його корисним інструментом як для мандрівників, так і для тих, хто користується громадським транспортом.