\subsection{Transit}
\label{subsec:transit-subsection}

Transit -- це популярний мобільний додаток, який надає користувачам інформацію про громадський транспорт у режимі реального часу. Додаток доступний на платформах iOS та Android і пропонує безліч функцій, які допомагають користувачам орієнтуватися в системах громадського транспорту в різних містах світу[5].

Однією з головних переваг Transit є його зручний інтерфейс. Додаток розроблений так, щоб бути інтуїтивно зрозумілим і простим у використанні, з чіткими і стислими інструкціями для доступу до різних функцій. Користувачі можуть легко шукати транзитні маршрути та отримувати оновлення в режимі реального часу про стан обраних ними маршрутів, включаючи затримки та збої в роботі.

Для надання користувачам точної та актуальної інформації Transit покладається на низку різних джерел даних. Окрім офіційних даних транспортних агентств, додаток також інтегрує дані зі сторонніх джерел, таких як краудсорсингова інформація та дані зі служб спільного користування велосипедами.

Що стосується доступності та покриття в Україні, то наразі Transit доступний лише в обмеженій кількості міст. Однак, додаток надає інформацію для великих українських міст - Києва, Львова та Одеси, а також кількох інших менших міст.

Однією з унікальних особливостей Transit є його інтеграція з іншими транспортними опціями, такими як сервіси спільного користування автомобілями та системами прокату велосипедів. Це дозволяє користувачам легко планувати і здійснювати мультимодальні поїздки з використанням різних видів транспорту.

Загалом, Transit є корисним і зручним інструментом для користувачів, які хочуть орієнтуватися в системах громадського транспорту в різних містах. Хоча його покриття в Україні наразі обмежене, додаток пропонує точну та достовірну інформацію для найбільших міст країни.
