\section{Загальний огляд програм для прокладаня транспорту}
\label{sec:existing-sulutions}

Програми для пошуку найкоротших маршрутів широко використовуються в різних сферах. Ці програми використовуються для пошуку найкоротшого шляху між двома точками на основі різних критеріїв, таких як відстань, час, вартість і так далі. Деякі з найпопулярніших алгоритмів пошуку найкоротшого маршруту, що використовуються в цих програмах, включають алгоритм Дейкстри, алгоритм A*, алгоритм Беллмана-Форда та алгоритм пошуку в ширину.

Однією з популярних програм для пошуку найкоротших маршрутів громадського транспорту є Google Maps. Google Maps дозволяє користувачам вводити своє початкове місцезнаходження та пункт призначення, а потім пропонує кілька можливих маршрутів на вибір. Програма враховує поточне місцезнаходження користувача, а також дані про трафік і громадський транспорт у реальному часі, щоб запропонувати найефективніший маршрут.

Іншою програмою, яка спеціалізується на пошуку найкоротших маршрутів на громадському транспорті, є Moovit. Moovit пропонує інформацію про громадський транспорт в режимі реального часу, включаючи розклади руху автобусів та потягів, і надає користувачам найшвидші та найефективніші маршрути. Програма також дозволяє користувачам відслідковувати свій автобус чи потяг в режимі реального часу, надаючи точний час прибуття та відправлення.

Також досить популярною є Citymapper - це додаток для громадського транспорту, який пропонує інформацію про транспорт у реальному часі для більш ніж 80 міст по всьому світу. Він пропонує планування маршрутів, реальний час прибуття та відправлення, а також покрокові інструкції для систем громадського транспорту, таких як автобуси, поїзди та метро. Citymapper також надає інформацію про ціни на проїзд і пропонує функцію "дощової" маршрутизації, яка пропонує маршрути, що мінімізують час, проведений на вулиці в погану погоду.

Transit --- це додаток для громадського транспорту, який пропонує інформацію про громадський транспорт у реальному часі для понад 200 міст по всьому світу. Він пропонує планування маршрутів, реальний час прибуття та відправлення, а також покрокові вказівки для систем громадського транспорту, таких як автобуси, поїзди та метро. Transit також надає інформацію про системи спільного користування велосипедами та пропонує інформацію в режимі реального часу про наявність велосипедів та місць для паркування.

Загалом, згадані вище програми пропонують користувачам різні варіанти пошуку найкоротших маршрутів на громадському транспорті. Кожна програма має свої унікальні особливості та переваги, тому вибір, якою з них користуватися, залежатиме від потреб та вподобань користувача.


Нижче кожну з програм буде розглянуто більш детально.

% Subsections
\input{content/chapters/1-subject-area/sections/1-existing-solutions/1-google-maps-subsection.tex}

\input{content/chapters/1-subject-area/sections/1-existing-solutions/2-moovit-subsection.tex}

\input{content/chapters/1-subject-area/sections/1-existing-solutions/3-citymapper-subsection.tex}

\input{content/chapters/1-subject-area/sections/1-existing-solutions/4-transit-subsection.tex}

\input{content/chapters/1-subject-area/sections/1-existing-solutions/5-comparison-subsection.tex}