\section{Використання розроблегоно застосунку}
\label{sec:application-usadge}

Застосунок покликаний допомогти користувачам у пошуку оптимальних маршрутів між потрібними їм пунктами, беручи до уваги різні фактори, такі як відстань, час у дорозі, види транспорту та вподобання щодо розкладу. Завдяки інтуїтивно зрозумілому користувацькому інтерфейсу та потужним алгоритмам пошуку, застосунок має на меті спростити процес планування маршруту та надати користувачам точну та надійну інформацію про маршрут.

Основна мета програми - запропонувати зручний та ефективний спосіб пошуку маршрутів на основі індивідуальних уподобань та вимог. Незалежно від того, чи потрібно вам зорієнтуватися в галасливому місті, дістатися до роботи або спланувати поїздку, додаток оснащений необхідними інструментами, які допоможуть знайти найкращі маршрути, що відповідають потребам користувачів.

Щоб розпочати пошук маршруту, користувачі можуть просто ввести початкову та кінцеву зупинки. Користувачі можуть уточнити пошук, вказавши час відправлення, що дозволяє їм планувати свої подорожі з урахуванням запланованих заходів або очікуваних дорожніх умов.

Результати пошуку представлені в чіткій та інтуїтивно зрозумілій формі, відображаючи рекомендовані маршрути разом з детальною інформацією, такою як орієнтовний час у дорозі, відстань, та будь-яка відповідна інформація про маршрут.

У цьому розділі буде розглянуто різні можливості та функції додатку, надаючи детальні пояснення та покрокові інструкції щодо максимального використання його потенціалу. Наприкінці цього розділу з'явится повне уявлення про те, як використовувати додаток на повну потужність і планувати свої маршрути з легкістю та впевненістю.

%Subsections
\input{content/chapters/4-results/sections/1-application-usadge/1-interface-subsection.tex}

\input{content/chapters/4-results/sections/1-application-usadge/2-route-search-subsection.tex}

\input{content/chapters/4-results/sections/1-application-usadge/3-accounts-subsection.tex}

\input{content/chapters/4-results/sections/1-application-usadge/4-route-management-subsection.tex}