\subsection{Основний функціонал системи}
\label{subsec:features-subsection}

Сервіс пошуку маршрутів, який розроблюється, пропонує широкий спектр функцій, покликаних спростити та покращити досвід подорожей для наших користувачів. Незалежно від того, чи пересуваються вони жвавими міськими вулицями, чи планують щоденні поїздки на роботу, чи вирушають у нову подорож, цей сервіс надає інструменти та функціональність, які допоможуть їм знайти найкращі маршрути відповідно до їхніх уподобань. Від оновлень трафіку в реальному часі до персоналізованого планування маршрутів - нижче нанедені деякі з ключових функцій, які пропонує даний сервіс пошуку маршрутів транспорту.

Перелік основних функцій доступних в системі:
\begin{itemize}
    \item Пошук маршруту: Можливість знайти найкоротший або оптимальний маршрут між двома або більше місцями на основі різних критеріїв, таких як відстань, час у дорозі, вид транспорту або вподобання користувача.
    \item Різні види транспорту: Підтримка різних видів транспорту, включаючи громадський транспорт (автобус, потяг, метро), автомобіль, пішохідний, велосипедний та інші, що дозволяє користувачам обирати найбільш підходящий спосіб пересування для своєї подорожі.
    \item Маршрути з кількома зупинками та пунктами призначення: Підтримка пошуку та відображення маршрутів, які складаються з кількох видів транспорту.
    \item Покрокові вказівки: Покрокові вказівки та інструкції, на протязі всього прокладеного маршруту, включаючи інформацію про час відправлення, проміжні зупинки, станції для пересадки, карта з розміщенням зупинки.
    \item Сумісність: Сумісність з різними браузерами та пристроями, включаючи настільні комп'ютери, смартфони, планшети та що дозволяє користувачам отримувати доступ до сервісу з їхніх улюблених пристроїв.
\end{itemize}

Ці та багато інших функцій роблять сервіс для пошуку маршрутів, що розроблюється, цінним інструментом для людей, які шукають ефективні та оптимізовані маршрути для щоденних поїздок на роботу, подорожей та інших цілей. Завдяки зручному інтерфейсу та розширеній функціональності можна забезпечити безперебійну та приємну роботу для всіх користувачів.