\section{Загальний опис роботи системи, її можливості}
\label{sec:functionality}

Система планування маршрутів, що розроблюється, є складною та інтуїтивно зрозумілою, полегшує планування маршрутів та навігацію для користувачів. Вона пропонує широкий спектр функцій та інструментів, забезпечуючи ефективний та безперебійний пошук оптимальних маршрутів різними видами транспорту.

В основі системи лежить потужна функція пошуку маршрутів. Користувачі можуть ввести початкову точку і пункт призначення, а система планування маршрутів швидко розрахує і представить найбільш підходящий маршрут на основі різних факторів, таких як час у дорозі, час у транспорті та час прибуття.

Підтримка різних видів транспорту та різноманітних маршрутів є ключовою перевагою системи. Адміністратор транспортної компанії може додавати будь-які транспортні мартрути. Ця різноманітність дозволяє пропонувати індивідуальні маршрути, які відповідають індивідуальним уподобанням та конкретним вимогам до подорожей.

Дані, надані адміністратором чи представником транспортної компанії, використовуютьчся для того щоб ефективно та зручно для користувача надавати актуальну інформацію про умови дорожнього руху, розклад громадського транспорту та додаткову інформацію про маршрути.

Персоналізація - ще один важливий аспект системи. Адміністратор чи представник транспортної компанії може додати будь-який вид маршруту, такий як прямий маршрут, маршрут з проміжними зупинками, кільцевий маршрут, чи маршрут який складається з багатьох відрізків. Також маршрутам можна задавати будь-який разклад, як регулярні та часті відправлення, так і поїздки які відбуваються раз на місяць.


Завдяки всеосяжній базі даних про визначні місця, система планування маршрутів дозволяє користувачам досліджувати пам'ятки, визначні місця, ресторани та інші об'єкти, розташовані вздовж їхніх маршрутів. Ця багата інтеграція покращує процес прийняття рішень і полегшує навігацію, надаючи контекстну інформацію та відповідні рекомендації.

Візуальне представлення є важливим компонентом інтерфейсу системи. Користувачі можуть побачити на карті місцезнаходження будь-якої обраної зупинки, серед іншої інформації про зупинку. Користувачі можуть легко збільшувати та зменшувати масштаб, панорамувати карту та отримувати доступ до додаткової інформації за потреби.

Визнаючи важливість мобільного доступу, система планування маршрутів має адаптивний дизайн для сумісності з різними пристроями, включаючи настільні комп'ютери, смартфони та планшети. Така адаптивність гарантує, що користувачі можуть отримати доступ до її потужних функцій і використовувати їх на ходу, зміцнюючи її статус як зручного і незамінного навігаційного інструменту.

Загалом, система планування маршрутів втілює прагнення спростити процес планування маршрутів, надаючи точні та ефективні навігаційні рішення. Поєднуючи передові алгоритми, інтеграцію даних у режимі реального часу та зручні інтерфейси, вона створює передумови для безперебійного та ефективного планування маршрутів, що задовольняє різноманітні потреби користувачів.


%Subsections
\input{content/chapters/3-service-development/sections/1-functionality/1-main-features-subsection.tex}

\input{content/chapters/3-service-development/sections/1-functionality/2-route-management-subsection.tex}

\input{content/chapters/3-service-development/sections/1-functionality/3-route-search-subsection.tex}

\input{content/chapters/3-service-development/sections/1-functionality/4-route-displaying-subsection.tex}