\subsection{Можливості застосунку}
\label{subsec:features-subsection}

Додаток має елегантний і зручний інтерфейс, розроблений для покращення загального користувацького досвіду. Інтерфейс продуманий до дрібниць, має чистий та інтуїтивно зрозумілий макет, завдяки чому користувачі можуть легко орієнтуватися у функціях та можливостях програми.

Домашній екран зустрічає користувачів візуально привабливим дизайном, який демонструє ключові функції програми. Помітний рядок пошуку займає центральне місце, дозволяючи користувачам вводити бажані пункти призначення і запускати процес планування маршруту. Рядок пошуку містить розумні підказки та функцію автозаповнення, що дозволяє користувачам швидко знаходити потрібні місця з мінімальними зусиллями.

Додаток має картографічний інтерфейс, який надає користувачам чітку візуалізацію їхніх маршрутів. Маршрути відображаються кольоровими лініями, що позначають різні види транспорту, такі як автобуси, поїзди або пішохідні доріжки. Користувачі можуть легко збільшувати та зменшувати масштаб карти, щоб дослідити різні ділянки та отримати повне уявлення про весь свій маршрут.

Для подальшого покращення зручності використання додаток включає інтерактивні елементи, такі як маркери, які можна перетягувати, та опції налаштування маршруту. Користувачі можуть легко змінювати свої маршрути, перетягуючи маркери в різні місця або налаштовуючи такі параметри, як час прибуття чи обмеження маршруту. Ці інтерактивні функції дозволяють користувачам пристосовувати свої маршрути до їхніх конкретних потреб, забезпечуючи персоналізовану та оптимізовану подорож.

Інтерфейс користувача також включає додаткові шари інформації, щоб допомогти користувачам приймати обґрунтовані рішення. Користувачі можуть отримати доступ до оновленої інформації про дорожній рух в режимі реального часу, розкладів руху громадського транспорту та орієнтовний час у дорозі для різних видів транспорту. Додаток надає чітку та лаконічну інформацію, гарантуючи, що користувачі мають всі необхідні деталі для ефективного планування своїх маршрутів.

Естетика дизайну додатку надає перевагу простоті та ясності, з акцентом на візуальні підказки та інтуїтивно зрозумілі іконки. Кольорова гама ретельно підібрана, щоб забезпечити приємний і цікавий користувацький досвід, зберігаючи при цьому читабельність і контрастність для оптимальної зручності використання.

Таким чином, користувальницький інтерфейс додатку пропонує візуально привабливий та інтуїтивно зрозумілий досвід, гарантуючи, що користувачі можуть легко орієнтуватися у функціях додатку та планувати свої маршрути з легкістю. Продуманий дизайн, інтерактивні елементи та вичерпне відображення інформації сприяють безперешкодному та задоволеному користуванню, що робить додаток універсальним рішенням для ефективного планування маршрутів.