\section{Робота з даними}
\label{sec:data}

У контексті планування та оптимізації маршрутів ефективна обробка даних відіграє вирішальну роль у перетворенні необроблених даних з баз даних у графічне представлення, яке можна використовувати для розрахунків маршрутів. Цей підрозділ присвячений аспектам обробки даних, пов'язаним зі створенням моделей даних і перетворенням інформації з бази даних у графічну структуру.

Першим кроком в обробці даних є розуміння вимог до даних для планування маршруту. Це передбачає визначення необхідних атрибутів і сутностей, що стосуються транспортної мережі, таких як зупинки, маршрути, розклади, відстані та інша пов'язана з ними інформація. Після визначення вимог до даних можна розробити відповідну модель даних для ефективної організації та представлення цієї інформації.

Як правило, для зберігання даних, пов'язаних з транспортом, використовуються реляційні бази даних, що дозволяють структурувати їх та ефективно здійснювати запити. Дані організовані в таблиці, кожна з яких представляє певний об'єкт або аспект транспортної мережі. Наприклад, можуть бути таблиці для зупинок, маршрутів, розкладів і відстаней, з відповідними зв'язками, встановленими між ними.

Для того, щоб перетворити інформацію з бази даних у графічне представлення, виконується вилучення та перетворення даних. Це передбачає вилучення відповідних даних з таблиць бази даних та їх структурування таким чином, щоб їх можна було представити у вигляді вузлів та ребер графа. Кожна зупинка стає вузлом графа, а зв'язки між зупинками, такі як маршрути або відстані, зображуються ребрами.

На етапі обробки даних можна використовувати різні методи та інструменти для забезпечення ефективного і точного перетворення даних. Це може включати очищення, перевірку та попередню обробку даних для усунення невідповідностей, відсутніх значень або проблем з якістю даних. Крім того, можуть бути застосовані методи інтеграції даних для консолідації даних з різних джерел, що дасть змогу отримати комплексне уявлення про транспортну мережу.

Після того, як дані оброблені і перетворені в графічне представлення, стає легше застосовувати графові алгоритми і виконувати розрахунки маршрутів. Графова структура дозволяє застосовувати алгоритми ефективного обходу, пошуку шляхів та оптимізації для визначення найкоротших маршрутів з урахуванням різних обмежень, таких як відстань, час або інформація про розклад.

Отже, обробка даних є важливим компонентом проектів планування маршрутів. Розробляючи відповідні моделі даних, вилучаючи необхідну інформацію з баз даних і перетворюючи її в графічне представлення, проект може використовувати можливості графових алгоритмів для розрахунку оптимізованих маршрутів. Ефективна обробка даних забезпечує отримання точних, актуальних і структурованих даних, які є основою для ефективного планування та оптимізації маршрутів у транспортних системах.

\input{content/chapters/2-implementation-methods/sections/3-data-processing/1-data-models.tex}

\input{content/chapters/2-implementation-methods/sections/3-data-processing/2-data-processing.tex}