\subsection{Вибір алгоритму для вирішення задачі}
\label{subsec:bfs-subsection}


Алгоритм Єна має кілька переконливих причин для того, щоб розглядати його як рішення для пошуку маршруту. Його відмінні характеристики та переваги роблять його підходящим вибором у різних сценаріях.

По-перше, алгоритм Єна спеціально розроблений для ефективного пошуку K найкоротших шляхів у графі. Ця здатність дозволяє визначати альтернативні маршрути, а не лише найкоротший шлях, надаючи користувачам ширший спектр можливостей. Здатність алгоритму генерувати декілька маршрутів є особливо корисною при плануванні перевезень, оскільки дозволяє краще приймати рішення, оптимізувати та гнучко реагувати на зміни.

По-друге, алгоритм Єна демонструє хороші показники з точки зору обчислювальної ефективності. Він використовує добре відомий алгоритм Дейкстри як основу, що сприяє його ефективності у пошуку найкоротших шляхів. Процес покрокового уточнення, що використовується в алгоритмі Єна, мінімізує надлишкові обчислення, що призводить до скорочення часу виконання порівняно з підходами вичерпного пошуку.

Крім того, алгоритм Єна є універсальним і може застосовуватися до різних типів графів, включаючи дорожні мережі, системи громадського транспорту тощо. Така гнучкість робить його адаптованим до різних сфер і полегшує його інтеграцію в реальні додатки. Будь то планування міських маршрутів, оптимізація логістики чи інші сценарії, пов'язані з транспортом, алгоритм Єна пропонує надійний метод для визначення декількох можливих маршрутів.

Більше того, масштабованість алгоритму дозволяє йому ефективно працювати з великомасштабними мережами. Він може ефективно досліджувати та оцінювати кілька маршрутів без значного погіршення продуктивності, що робить його придатним для складних і розгалужених транспортних систем.

Таким чином, алгоритм Єна є надійним вибором для пошуку маршрутів завдяки своїй здатності генерувати кілька маршрутів, обчислювальній ефективності, універсальності для різних типів графів і масштабованості. Враховуючи ці фактори, стає очевидним, що алгоритм Єна пропонує цінне рішення для додатків, які потребують планування та оптимізації маршрутів.