\section{Огляд алгоритмів пошуку маршрутів}
\label{sec:route-search-algorithms}

Пошук маршрутів є критично важливим завданням у плануванні перевезень та логістики. Воно передбачає пошук найефективнішого шляху між двома або більше пунктами на основі різних обмежень, таких як час, відстань, вартість, трафік та інші фактори. Для цього існує кілька алгоритмів і методів, які були розроблені протягом багатьох років для вирішення проблеми пошуку маршрутів.

Одним з найпопулярніших алгоритмів пошуку найкоротшого шляху між двома точками є алгоритм Дейкстри. Цей алгоритм широко використовується в протоколах мережевої маршрутизації та навігаційних системах GPS. Він працює, досліджуючи всі можливі шляхи від вузла-джерела до вузла призначення, відстежуючи шлях з найнижчою вартістю. Однак алгоритм Дейкстри не є ефективним для великомасштабних задач пошуку маршрутів, оскільки він вимагає обробки всіх вершин і ребер графа.

Іншим підходом є алгоритм A*, який є розширенням алгоритму Дейкстри, що використовує евристики для більш ефективного спрямування пошуку до вузла призначення. A* враховує як відстань від вихідного вузла, так і оцінку відстані, що залишилася до вузла призначення, щоб визначити наступний вузол для дослідження. Це робить A* більш ефективним, ніж алгоритм Дейкстри, для великомасштабних задач пошуку маршрутів.

Крім цих алгоритмів, існує ще кілька методів пошуку маршрутів, зокрема алгоритм Беллмана-Форда, алгоритм Флойда-Уоршалла, алгоритм Джонсона та алгоритм пошуку в ширину. Ці алгоритми мають свої сильні та слабкі сторони і підходять для різних типів задач пошуку маршрутів.

Нижче кожен з існуючих алгоритмів буде розглянуто більш детально.

% Subsections
\input{content/chapters/2-implementation-methods/sections/1-route-search-algorithms/1-dijkstras-algirithm-subsection.tex}

\input{content/chapters/2-implementation-methods/sections/1-route-search-algorithms/2-a-star-subsection.tex}

\input{content/chapters/2-implementation-methods/sections/1-route-search-algorithms/3-bellman-ford-subsection.tex}

\input{content/chapters/2-implementation-methods/sections/1-route-search-algorithms/4-bfs-subsection.tex}

\input{content/chapters/2-implementation-methods/sections/1-route-search-algorithms/5-yens-subsection.tex}


\input{content/chapters/2-implementation-methods/sections/1-route-search-algorithms/6-choosing-algorithm.tex}